報導指共享單車Ofo欠單車廠7800萬 被入稟法庭追討

根據《金融時報》報道，共享單車公司 ofo 最近因拖欠物流商、單車生產商的款項，而遭到起訴。 一間名為「上海鳳凰」的 A 股上市公司，曾以 6.37 億元造價向 ofo 提供 186 萬輛單車，最近就發表公告，指正為 ofo 營運商拖欠的貨款逾 6,815.11 萬元人民幣（約7,831萬港元），向當地法院提告。

圖片來源：路透社

根據外媒《金融時報》報道，ofo 營運商東峽大通曾在 2017 年 5 月與上海鳳凰子公司簽署過一份 500 萬輛單車的供應合約，其後 ofo 只購買了當中的 186.16 萬輛單車，收入約為 6.37 億元人民幣（約7.32億港元）令到當時營收大幅下跌。在上星期上海鳳凰發出公佈，指 ofo 未支付合約內訂明的 6,815.11 萬元人民幣（約7,831萬港元）欠款，已向北京市第一中級人民法院提訴。

近年多間單車公司在中國以至全球發展，單車訂單不絕，但由於競爭過於激烈，出現單車公司倒閉潮，大量訂單並未真正落實，亦令到全球多個城市因單車堆積如山、隨便亂放而造成社會問題。